%@Titre: Inde -- 2001
\begin{myenumerate}
\item On a relevé les notes obtenues par les élèves d'une classe de 3\ieme\ à un devoir de mathématiques ; elles sont données dans le tableau ci-dessous :
$$\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
{\bf Notes}&7&8&8,5&9&10&11&13&15,5&18\\
\hline
{\bf Effectifs}&1&2&2&4&4&6&3&2&1\\
\hline
\end{tabular}
$$
Calculer la moyenne de la classe en détaillant les calculs sur la copie.
\item Les élèves d'une autre classe ont, eux, un relevé de notes qui correspond au tableau suivant :
$$\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
{\bf Notes}&7,5&8,5&9&10&10,5&11&13&14&16&17\\
\hline
{\bf Effectifs}&2&3&4&4&1&5&3&3&1&1\\
\hline
\end{tabular}
$$
Déterminer une valeur médiane de cette série de notes. Justifier.
\end{myenumerate}